+++
title = "Регламент"
date = 2011-09-20T01:09:24
author = "Антон Губанов"
guid = "http://mak-chgk.ru/reglament/"
slug = "reglament"
aliases = [ "/post_18537", "/reglament",]
type = "post"
categories = [ "Кубок МАК",]
tags = []
+++

**Регламент Кубка мира по ЧГК сезона 2004/05**



**1. ОБЩИЕ ПОЛОЖЕНИЯ**



1.1. Кубок мира - серия турниров (в дальнейшем именуемых этапами), объединённых общим зачётом.



1.2. Регламент каждого этапа Кубка мира разрабатывается Оргкомитетом этого этапа. Регламенты отдельных этапов могут отличаться друг от друга, но обязаны не противоречить данному документу и Кодексу спортивного ЧГК.



**2. УЧАСТНИКИ**



2.1. Организаторы этапов Кубка мира обязаны удовлетворять заявки на участие в этапе команд, вошедших в число 15 лучших команд в последнем на момент утверждения этапа Кубка мира релизе рейтинга МАК. Организаторы этапов Кубка мира имеют право приглашать также любые другие команды.



2.2. Все команды, участвующие в Кубке мира, обязаны сдать лицу, уполномоченному Турнирной комиссией МАК, базовые заявочные списки, включающие 6 игроков, до начала первого из этапов Кубка мира, в котором они принимают участие.



2.3. На каждом из этапов Кубка мира в составе каждой участвующей в Кубке мира команды должно быть не менее 4 игроков из базового заявочного списка.



2.4. Все игроки не из базового состава, выступающие за команду на этапах Кубка мира, должны быть внесены в дополнительный заявочный список, который должен быть передан лицу, уполномоченному Правлением МАК, до начала первого из этапов Кубка мира, в котором они принимают участие.



2.5. Ни один игрок, включённый в базовый или дополнительный список одной из команд, принимающих участие в Кубке мира, не может быть включён в базовый или дополнительный заявочный список другой команды, принимающей участие в Кубке мира.



2.6. Команда, выполнившая условия пунктов 2.2 - 2.5, считается принявшей участие в этапе Кубка мира. В противном случае команда не участвует в зачёте этапа Кубка мира (хотя может участвовать в общем зачёте турнира, совпадающего с этапом).



2.7. Участниками Кубка мира являются все команды, принявшие участие хотя бы в двух этапах.



**3. ПОДВЕДЕНИЕ ИТОГОВ**



3.1. По итогам каждого этапа присуждаются призовые очки в зачёт Кубка мира по следующей схеме: 



  * 15 очков - за 1-е место

  * 14 очков - за 2-е место

  * 13 очков - за 3-е место

  * 12 очков - за 4-е место

  * 11 очков - за 5-е место

  * 10 очков - за 6-е место

  * 9 очков - за 7-е место

  * 8 очков - за 8-е место

  * 7 очков - за 9-е место

  * 6 очков - за 10-е место

  * 5 очков - за 11-е место

  * 4 очков -за 12-е место

  * 3 очка - за 13-е место

  * 2 очка - за 14-е место

  * 1 очко - за 15-е место При этом, если 2 или более команд делят место на этапе Кубка мира, то каждая из них получает призовые очки, равные среднему арифметическому призовых очков, положенных за разделённые места.



3.2. Результатом команды в Кубке мира является сумма набранных ею призовых очков. В случае если команда приняла участие в трех и более этапах Кубка мира, худший из показанных ею результатов не учитывается.



3.3. При равенстве набранных призовых очков более высокое место занимает команда, принявшая участие в меньшем числе этапов Кубка мира.